【批鬥戴耀廷】湯家驊：不顧後果言行捱批是文明表徴

中共狙擊港大副教授戴耀廷的行動持續，內地官方喉舌《人民日報》海外版昨刊登署名文章，接力批評戴尋求境外支持企圖分裂國家。戴認為現時是文革式批鬥，重申不支持港獨，又估計有關攻撃或是為23條「加辣」立法鋪路。10多年前反23條立法的前公民黨立法會議員，現為行會成員的湯家驊深夜在facebook轉載相關新聞，並留言指「嘩眾取寵、不顧後果之言行受到批評，是文明自由社會的表徴，不用大驚小怪」。

湯又嘲諷戴，指可能戴不食人間煙火，不知道在網上、在校園，一些自認追求民主的人那種對異見者之惡毒批判比文革不遑多讓，才有這種反應，「公眾人物受到批評，没甚大不了，不用動輒便把批評與文革扯上關係」。

民建聯主席李慧琼今早在電台節目表示，戴任教法律，其學生日後可能在法律界有很大影響力，加上他過往策劃者的角色，曾策劃佔領行動、「雷動計劃」及涉及區議會選舉的「風雲計劃」，故不應只從言論自由或學者角度了解其言論。

李指市民不會相信戴的言論只屬學術討論，質疑他利用學術自由和言論自由作「擋箭牌」，又稱不希望他再推動另一波政治運動，所以提早發聲。她認為港大受公帑資助，應對教師有合理要求，以及需回應市民疑慮。